<resources>
    <string name="app_name">MDHomeworkProject</string>

    <!--AuthActivity-->
    <string name="enter_name">Введите имя:</string>
    <string name="enter_button">ВОЙТИ</string>
    <string name="exit_button">ЗАКРЫТЬ</string>
    <string name="edit_text_empty_error">Вы не заполнили поле с именем</string>
    <string name="edit_text_max_length_error">Вы превысили допустимое количество символов</string>
    <string name="snackbar_ok">OK</string>

    <!--NavigationDrawer Menu-->
    <string name="nav_fruits">Фрукты</string>
    <string name="nav_vegetables">Овощи</string>
    <string name="nav_nature">Природа</string>
    <string name="nav_open_drawer">nav_open_drawer</string>
    <string name="nav_close_drawer">nav_close_drawer</string>

    <!--ImageActivity-->
    <string name="fruits_description">
        Фру́кт (лат. fructus — плод) — сочный съедобный плод дерева или кустарника[1]. Фрукты являются важной составляющей пищи[2] человека и многих животных.\n\n
        В древнерусском языке слова «фрукт» не существовало, оно появилось лишь в 1705 году, это заимствование через польск. fruct из лат. fructus[3]; любые плоды назывались овощами или овоштами[4].\n\n
        «Фрукт» — термин не ботанический, а бытовой и хозяйственный. В хозяйстве съедобные растения и съедобные части растений делят на фрукты, овощи, орехи, зерновые культуры и т. д. В бытовом понимании
        ягода — тоже сочный плод. Фрукт отличается от ягоды в основном размером, в процессе еды его целиком в рот не кладут и двумя пальцами не берут[5].\n\n
        В некоторых языках понятие «фрукт» не выделяется из понятия «плод», обозначающее орган покрытосеменных растений, содержащий семена, образовавшийся
        из завязи цветка, независимо от съедобности и сочности[5].\n\n
        Фрукты – съедобный плод кустарника или дерева. Это важная составляющая пищи человека, животных.
        До XVII столетия названия «фрукт» не существовало, плоды именовались овощами, овоштами. В 1705 году появилось наименование «fructus»,
        которое используется в обиходе и по сей день.\n\n
        По содержанию кислоты и вкусовым качествам все фрукты разделяют на следующие виды:\n
        – кислые, выводят мочевую кислоту, уменьшают уровень холестерина, расщепляют насыщенные жиры;\n
        – полукислые, снабжают организм минералами, белками;\n
        – сладкие, содержат рекордное количество витаминов А, В, С, Е;\n
        – нейтральные – источники макроэлементов, белков.\n\n
        Полезные свойства плодов:\n
        – укрепляют иммунитет, предотвращают болезни;\n
        – снабжают организм витаминами, клетчаткой, минеральными веществами (антиоксидантами);\n
        – улучшают пищеварение;\n
        – нормализуют работу сердца;\n
        – заряжают энергией и бодростью;\n
        – препятствуют образованию тромбов и камней в мочевом пузыре;\n
        – выводят шлаки;\n
        – ускоряют обмен веществ, борются с лишним весом;\n
        – стимулируют умственные возможности человека;\n
    </string>
    <string name="vegetables_description">
        О́вощи — кулинарный термин, обозначающий съедобную часть (например, плод или клубень) некоторых растений, а также всякую твёрдую растительную пищу,
        за исключением фруктов, круп, грибов, орехов и съедобных водорослей. Кулинарный термин «овощ» может применяться к съедобным плодам, которые с точки
        зрения ботаники являются ягодами.\n\n
        Овощи являются важной частью рациона человека. Источником овощей в подавляющем большинстве случаев служат овощные культуры, возделываемые сельскохозяйственными
        предприятиями в промышленных масштабах. Выращиванием овощей занимается овощеводство[1].\n\n
        Слово «овощ» (древнерусское «овошть» — плод) вошло в активное употребление в русском языке в конце XIV века. Этим словом обозначались как плоды растений и фрукты,
        так и процесс их роста и созревания[2]. Слово «овощ» происходит от того же корня, что и нем. wachsen — «расти», лит. augu — «расту»[3].\n\n
        В древнерусском языке плоды любого съедобного растения назывались овощами или овоштами[4], слово «фрукт» не существовало, оно появляется лишь в 1705 году, это
        заимствование через польск. frukt из лат. fructus[5]. Начиная с этого времени и начинается разделение плодов на овощи и фрукты и т. д.\n\n
        По В. И. Далю, овощи — это «огородина, съедомая ботва и коренья: луки, капуста, морковь, репа, свёкла с ботвой и пр., также плоды огородные, как огурцы, арбузы,
        а встарь, и плоды древесные, садовые, также варёные и обсахаренные: пряные и составные овощи»[6]. Энциклопедический словарь Брокгауза и Ефрона подразумевал под овощами
        «все вообще огородные растения, идущие в пищу человека»[7]. По Т. Ф. Ефремовой, это «огородные плоды и зелень, употребляемые в пищу»[8].\n\n
        Рациональное питание, прежде всего, подразумевает своевременное и правильно организованное снабжение организма вкусной, хорошо приготовленной пищей, содержащей различные
        питательные вещества, необходимые для его нормального развития. Сочетание различных овощей в рационе питания благотворно воздействует на организм, повышает процент
        усвоения каждого витамина в отдельности. Немаловажная роль в организации рационального питания отводится овощам — обязательной и существенной части ежедневного рациона,
        кладовой витаминов, других органических и минеральных веществ[9].\n\n
        В овощах имеются углеводы. Содержание белков в овощах значительно ниже, чем в мясе, и они почти не содержат жиров. Основная ценность овощей в том, что они содержат
        биологически активные вещества: витамины (витамин C, каротин, фолиевая кислота), минеральные вещества, органические кислоты, клетчатку и пектиновые вещества[1].\n\n
        При употреблении овощей уменьшается влияние токсинов на организм человека. Овощи снижают риск сердечно-сосудистых заболеваний и рака. Ученые утверждают, что против развития
        рака помогают зеленые и желтые овощи[10].\n\n
    </string>
    <string name="nature_description">
        Приро́да — материальный мир Вселенной, в сущности — основной объект изучения естественных наук.
        В быту слово «природа» часто употребляется в значении естественная среда обитания (всё, что не создано человеком).\n\n
        Тема природы в искусстве в наиболее полной мере раскрывается в эпоху романтизма. В искусстве природа часто наделяется
        человеческими чертами, устремлениями, волей. Природа выступает в качестве неразумного, инстинктивного начала, противостоящего
        человеческому духу. Природа также трактуется как исток, первобытное состояние мира, поэтому иногда считается, что ей свойственна
        девственность и чистота. Уставший от цивилизации человек ищет успокоение на лоне природы. В XX веке появляется тема природы, мстящей
        человеку в виде стихийных бедствий. Современное неоязычество во многом является культом природы. Многообразие и сложность природных
        явлений и структур позволяют говорить о её мудрости и способности быть учителем для людей.\n\n
        природы. Многообразие и сложность природных явлений и структур позволяют говорить о её мудрости и способности быть учителем для людей.
        Некритичный перенос антропоморфизации природы из области искусства в научные и учебные тексты вносит в них элемент мистицизма,
        подменяя объяснение причин явлений отсылками на волю и разум Природы.\n\n
        Природа, как и любая другая органическая среда находится в постоянном развитии и движении.
        Главная особенность природы — это её цикличность, последовательная смена сезонов, где пробуждаемые процессы постепенно сменяют замедляющие,
        от фазы роста и развития в фазу сна и замедления процессов.\n\n
        Смену сезонов природы в течение круглого года называют времена года — весна, лето, осень, зима. Времена года природы, как физические явления
        смены сезонов, привлекают не только учёных, но и вдохновляли немало деятелей культуры и искусства — поэтов, прозаиков, художников и музыкантов.\n\n
        Именно временам года природы посвящено множество стихов, прозы, тема смены настроения и облика природы раскрывалась и в художественных, и в музыкальных
        образах восприятия человеком силы и красоты природы.\n\n
    </string>
</resources>
