<resources>
    <string name="app_name">MDHomeworkProject</string>

    <!--AuthActivity-->
    <string name="enter_name">Введите имя:</string>
    <string name="enter_button">ВОЙТИ</string>
    <string name="exit_button">ЗАКРЫТЬ</string>
    <string name="edit_text_empty_error">Вы не заполнили поле с именем</string>
    <string name="edit_text_max_length_error">Вы превысили допустимое количество символов</string>
    <string name="snackbar_ok">OK</string>

    <!--NavigationDrawer Menu-->
    <string name="nav_fruits">Фрукты</string>
    <string name="nav_vegetables">Овощи</string>
    <string name="nav_nature">Природа</string>
    <string name="nav_open_drawer">nav_open_drawer</string>
    <string name="nav_close_drawer">nav_close_drawer</string>
    <string name="nav_settings">Настройки</string>
    
    <!--SettingsActivity-->
    <string name="button_theme_1">Тема №1</string>
    <string name="button_theme_2">Тема №2</string>
    <string name="button_theme_3">Тема №3</string>
    <string name="button_theme_4">Тема №4</string>

    <!--ImageActivity-->
    <string name="fruit1">
        Бананы — одна из древнейших пищевых культур, а для тропических стран важнейшее пищевое растение и главная статья экспорта.
        Спелые бананы широко употребляются в пищу по всему миру, их используют при приготовлении большого количества блюд. Помимо
        употребления в свежем виде, в кухне некоторых народов бананы могут зажариваться, или вариться как в очищенном, так и в неочищенном виде[1][4].
        Их также сушат, консервируют, используют для приготовления банановой муки, мармелада, сиропов, вин. Бананы применяются также в качестве корма для скота.
        Запах бананов определяют изовалерианово-изоамиловый и уксусно-изоамиловый эфиры[4]. Выращиваются в тропических и субтропических районах с жарким влажным климатом.
        Существует большое число сортов съедобных видов банана[1].
    </string>
    <string name="fruit2">
        Является культигеном, возникшим в результате множественной интрогрессивной гибридизации между: персиком гансуанским (Prunus kansuensis), персиком удивительным
        (Prunus mira), персиком Давида (Prunus davidiana), миндалём обыкновенным (Prunus dulcis), сливой китайской (Prunus salicina), абрикосом обыкновенным (Prunus armeniaca),
        алычой (Prunus cerasifera)[8]. В дикой природе не встречается.
    </string>
    <string name="fruit3">
        Слива — род растений семейства Розовые (Rosaceae). Включает около 250 видов, распространённых, главным образом, в северных умеренных областях земного шара.
        Многие представители рода — широко известные плодовые культуры. Многие виды, сейчас включаемые в род Prunus, ранее выделялись в самостоятельные роды, они имеют русские названия,
        не связанные с русским названием рода: вишня, персик, абрикос, миндаль, черешня, черёмуха и другие.
    </string>
    <string name="vegetable1">
        Томат, или помидор — однолетнее или многолетнее травянистое растение, вид рода Паслён (Solanum)[2] семейства Паслёновые (Solanaceae). Возделывается как овощная культура.
        Название «помидор» происходит от итал. pomo d\'oro — «золотое яблоко»[источник?]. Слово «томат» восходит к ацтекскому названию растения «томатль»[3] через французское tomate. В настоящий момент в русском языке
        оба названия равноправны[источник?].
    </string>
    <string name="vegetable2">
        Капуста огородная[2]:460 (лат. Brassica oleracea) — двулетнее растение, сельскохозяйственная культура; вид рода Капуста (лат. Brassica) семейства Капустные (Крестоцветные).
        Дикорастущий родич капусты огородной до сих пор не установлен. А. Декандоль полагал, что он произрастает по берегам южной Англии и Ирландии, северо-западной Франции, на Гельголанде,
        в Дании и по северным берегам Средиземного моря около Ниццы, Генуи и Лукки. По мнению Е. Н. Синской, «происхождение и распространение капусты огородной в диком состоянии — Средиземноморская область (по морским берегам)»[2]:460.
    </string>
    <string name="vegetable3">
        Редис — съедобное растение и выращивается как овощ во многих странах мира. Его название происходит от лат. radix — корень.
        В пищу обычно употребляют корнеплоды, которые имеют диаметр от 2,5 см и покрыты тонкой кожей, окрашенной в красный, розовый или бело-розовый цвет.
        Корнеплоды редиса имеют острый вкус. Такой типичный вкус редиса обусловлен содержанием в
        растении горчичного масла, которое при давлении преобразуется в гликозид горчичного масла.
    </string>
    <string name="nature1">
        Лес — составная часть природы, понятие «лес» можно рассматривать на разных уровнях. В глобальном масштабе — это часть биосферы, в локальном — это может быть насаждение. Лес также можно рассматривать как природно-зональное подразделение,
        как провинциальное подразделение, как лесной массив (Шипов лес, Шатилов лес, Черный лес), как экосистему[2]. Леса занимают около трети площади суши, площадь леса на Земле составляет 38 млн кв. км[3]. Из них 264 млн га, или 7 %, посажены человеком[4],
        к началу XXI века человек уничтожил около 50 % площадей лесов, ранее существовавших на планете[5]. Половина лесной зоны принадлежит тропическим лесам. Площади, занятые деревьями с сомкнутостью крон менее 0,2—0,3, считаются редколесьем[2].
    </string>
    <string name="nature2">
        Пустыня — природная зона, характеризующаяся преимущественно или полностью равнинной поверхностью, разреженностью или отсутствием флоры и специфической фауной.
        Различают песчаные, каменистые, глинистые, солончаковые пустыни. Отдельно выделяют арктические пустыни (англ. Polar desert) в Антарктиде и Арктике. Они могут быть снежными и бесснежными (сухими). Площадь снежных пустынь составляет более 99 % от всей площади арктических пустынь.
        Бесснежной (сухой) пустыней являются Сухие долины Мак-Мердо (англ. McMurdo Dry Valleys). Площадь этих долин составляет 8 тыс. км² (менее 0,06 % из 14,1 млн кв. км общей площади Антарктиды). Катабатические ветра (холодные воздушные потоки, направленные вниз по склонам возвышенностей,
        возникшие из-за охлаждения воздуха на ледниках и увлекаемые силой тяжести вниз) уносят испаряющуюся влагу, поэтому долины практически свободны ото льда и снега на протяжении около 8 млн лет.
    </string>
    <string name="nature3">
        Горы — сильно расчленённые части суши, значительно, на 500 метров и более, приподнятые над прилегающими равнинами. От равнин горы отделены либо напрямую подножием склона, либо предгорьями[1]. Горы могут быть линейно вытянутыми или дугообразными с параллельным, решётчатым, радиальным, перистым,
        кулисным или ветвистым рисунком расчленения. Различают высокогорья, среднегорья и низкогорья[2].
        Горы формируются в тектонически активных областях; по происхождению горы делятся на тектонические, эрозионные, вулканические. В зависимости от характера деформаций земной коры среди тектонических гор выделяются складчатые, глыбовые и складчато-глыбовые.
        Горные системы занимают 64 % поверхности Азии, 36 % — Северной Америки, 25 % — Европы, 22 % — Южной Америки, 17 % — Австралии и 3 % — Африки. В целом 24 % земной поверхности приходится на горы. 10 % всех людей живёт на территории гор. В горах берёт своё начало большинство рек Земли.
        Горы обычно ограничены предгорьями, образующими их подножие. Они обладают разными типами водоразделов (гребни, вершины, поверхности выравнивания). В межгорных впадинах и долинах встречаются горные озёра.
    </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
